<resources>
    <string name="app_name">RPL</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="type_your_task">Type your task .....</string>
    <string name="obliques1"> Untuk melakukan gerakan ini, duduklah di lantai dengan lutut ditekuk dan kaki mendatar. Kemudian, condongkan tubuh ke belakang hingga membentuk sudut sekitar 45 derajat dengan lantai, sambil menjaga punggung tetap lurus. Pegang tangan di depan dada atau genggam tangan bersama untuk menambah resistensi. Selanjutnya, dengan gerakan memutar tubuh, bawa tangan dari satu sisi tubuh ke sisi lainnya, menyentuh lantai di sebelah samping. Pastikan untuk memutar tubuh dengan kontrol dan melibatkan otot-otot inti, tanpa hanya mengandalkan gerakan lengan. Gerakan Russian Twist efektif dalam menguatkan otot-otot perut, meningkatkan fleksibilitas pinggul, dan meningkatkan stabilitas inti.</string>
    <string name="obliques3">Untuk melakukan side plank, berbaringlah menghadap ke samping dengan tubuh membentuk garis lurus dari kepala hingga kaki. Tempatkan siku di bawah bahu dan angkat tubuh dari lantai, menjaga tubuh tetap lurus dan hanya tumpu pada siku dan sisi kaki. Pastikan untuk menjaga pinggul agar tidak turun atau naik, dan tahan posisi tersebut selama beberapa detik atau lebih, sesuai dengan tingkat kekuatan Anda. Side plank membantu meningkatkan kestabilan inti, menguatkan otot-otot sekitar pinggul, serta melibatkan otot-otot bahu dan lengan. Latihan ini dapat dimodifikasi sesuai tingkat kebugaran individu untuk mencapai manfaat terbaik.</string>
    <string name="abs1">Mulailah dengan berbaring telentang, lutut ditekuk, dan tangan di belakang kepala. Tarik otot perut ke tulang belakang, lalu angkat bahu dan kepala dari matras dalam gerakan melingkar menuju bagian atas tubuh. Sentuh bagian atas dada dengan tulang rusuk untuk mencapai kontraksi penuh otot perut, dan tahan sejenak sebelum turun kembali dengan kontrol. Pastikan agar gerakan berasal dari otot perut, dan hindari menarik leher dengan tangan. Lakukan latihan ini dengan jumlah repetisi yang sesuai, memprioritaskan teknik yang benar untuk membangun kekuatan dan ketahanan otot perut.</string>
    <string name="abs3">Mulailah dengan berbaring telentang di atas matras, lutut ditekuk, dan kedua telapak kaki menempel pada lantai. Letakkan tangan di belakang kepala atau silangkan di atas dada. Kontraksikan otot perut, angkat tubuh secara bersamaan dengan membawa dada menuju lutut. Pastikan agar punggung tidak terangkat sepenuhnya dari matras dan menjaga leher dalam posisi yang nyaman. Tahan posisi kontraksi puncak sejenak sebelum perlahan kembali ke posisi awal. Hindari mengejutkan tubuh ke atas atau memberikan tekanan berlebih pada leher. Latihan ini dapat membantu meningkatkan kekuatan otot perut, terutama jika dilakukan dengan teknik yang benar dan dalam jumlah repetisi yang sesuai dengan kemampuan Anda.</string>
    <string name="adductors1">Untuk menjalankan latihan ini, duduklah pada kursi mesin dengan punggung Anda saling berhadapan dengan alat. Aturlah posisi beban pada mesin sesuai dengan tingkat resistensi yang diinginkan. Tempatkan kedua kaki Anda di bantalan yang ada dan pegang pegangan samping kursi untuk dukungan. Dengan mengontraksikan otot paha bagian dalam, dorong kedua kaki Anda melawan beban menuju satu sama lain. Rasakan kontraksi otot selama gerakan dan tahan sejenak sebelum mengendurkan otot secara kontrol untuk kembali ke posisi awal. Pastikan untuk menjaga postur tubuh tetap stabil dan tidak menggunakan momentum untuk menyelesaikan gerakan. Latihan dengan Mesin Adduction ini dapat membantu memperkuat otot paha bagian dalam, meningkatkan stabilitas panggul, dan memberikan tonus pada area tersebut. Sesuaikan beban sesuai dengan kemampuan Anda untuk memastikan latihan yang efektif dan aman.</string>
    <string name="adductors3">Untuk melakukannya, berdirilah menghadap mesin kabel dengan kaki yang tidak aktif berada di samping mesin dan kaki yang akan di latih sedikit berada di samping tubuh. Pasanglah strap atau alat khusus ke pergelangan kaki dan pilih beban sesuai dengan tingkat kebugaran Anda. Dengan kaki yang diikat, lakukan gerakan mengarahkan kaki tersebut melintasi tubuh, menuju sisi yang berlawanan, sejauh yang nyaman tanpa merubah postur tubuh secara berlebihan. Pastikan untuk menjaga tubuh tetap stabil dan konsentrasi pada kontraksi otot paha bagian dalam saat membawa kaki ke arah tubuh. Perlahan kembalikan kaki ke posisi awal dan ulangi gerakan untuk sisi yang lain. Latihan ini efektif untuk memperkuat dan memberikan tonus pada otot paha bagian dalam serta meningkatkan stabilitas panggul.</string>
    <string name="biceps1">Mulailah dengan berdiri tegak dan pegang Ez Bar dengan pegangan sempit, jarak antar tangan lebih sempit dari lebar bahu. Pastikan sikap tubuh Anda stabil dengan bahu terbuka lebar, dan pastikan bahwa siku berada dekat tubuh. Angkat barbell dengan gerakan melingkar, membawa tangan ke arah bahu tanpa mengubah posisi siku. Kontraksikan otot bisep di puncak gerakan, lalu turunkan barbell secara perlahan dan kontrol ke posisi awal. Latihan ini membantu mengisolasi bagian luar bisep, menciptakan bentuk lengkungan yang baik pada lengan. Pastikan untuk menjaga sikap tubuh yang baik, gunakan beban yang sesuai, dan lakukan gerakan ini dengan kontrol untuk meraih hasil yang optimal.</string>
    <string name="biceps3">Mulailah dengan berdiri tegak dan pegang Ez Bar dengan pegangan yang lebih lebar dari lebar bahu Anda. Pastikan sikap tubuh stabil dengan bahu terbuka lebar, dan pastikan siku berada dekat tubuh. Angkat barbell dengan gerakan melingkar, membawa tangan ke arah bahu tanpa mengubah posisi siku. Pada puncak gerakan, rasakan kontraksi otot bisep, lalu turunkan barbell secara perlahan dan kontrol ke posisi awal. Latihan ini membantu melibatkan lebih banyak serat otot dalam bisep, menciptakan bentuk dan ketebalan yang seimbang. Pastikan untuk menggunakan beban yang sesuai dengan kemampuan Anda, dan lakukan gerakan ini dengan kontrol untuk mengoptimalkan hasilnya.</string>
    <string name="forearm1">Duduklah dengan tegak di atas bangku yang kokoh, dan pegang dumbbell di satu tangan sementara tangan yang lain tetap memegang sisi bangku untuk memberikan dukungan. Pastikan sikap tubuh tetap stabil dan bahu dalam posisi sejajar. Angkat dumbbell ke atas di atas kepala dengan lengan yang membentuk sudut 90 derajat, dan kembalikan dumbbell ke posisi awal dengan kontrol. Latihan ini melibatkan otot-otot deltoid, trisep, serta otot-otot inti yang bekerja keras untuk menjaga keseimbangan. Pilih beban yang sesuai dengan kemampuan Anda dan fokus pada kontrol gerakan untuk memaksimalkan efektivitas latihan ini.</string>
    <string name="forearm3">Mulailah dengan berdiri dengan kaki selebar bahu, pegang dumbbell di setiap tangan dengan pegangan atas, luruskan lengan, dan biarkan dumbbell bergantung pada panjang lengan. Pastikan inti tubuh Anda aktif dan pergelangan tangan lurus sepanjang gerakan. Mulailah latihan dengan menekuk pergelangan tangan, menarik dumbbell ke atas menuju tubuh tanpa mengubah posisi lengan bawah. Pada puncak gerakan, tahan sejenak sambil mengontraksi otot pergelangan tangan. Turunkan dumbbell secara perlahan dengan kontrol, membiarkannya bergulir turun ke ujung jari. Fokus pada menjaga postur tubuh yang benar dan pilih beban yang memberikan resistensi tanpa mengorbankan teknik. Latihan ini bermanfaat untuk memperkuat otot lengan bawah, meningkatkan kekuatan cengkeraman, dan fleksibilitas pergelangan tangan, serta berkontribusi pada fungsionalitas keseluruhan tubuh bagian atas.</string>
    <string name="quads1">Mulailah dengan berdiri dengan kaki selebar bahu, pegang sebuah dumbbell secara vertikal dengan kedua tangan di depan dada, dengan siku ditekuk. Pastikan untuk menjaga postur tubuh tegak, dan lakukan squat dengan menurunkan tubuh Anda ke bawah sehingga paha sejajar dengan lantai atau lebih rendah jika memungkinkan. Pastikan lutut berada di atas pergelangan kaki dan punggung tetap lurus. Saat naik kembali, tekan tumit ke lantai dan kembalilah ke posisi berdiri sambil menjaga keseimbangan. Latihan Goblet Squat ini tidak hanya memperkuat otot besar di bagian bawah tubuh tetapi juga memberikan beban pada otot inti. Pilih dumbbell dengan berat yang sesuai dengan kemampuan Anda, dan lakukan gerakan ini dengan kontrol untuk memaksimalkan hasilnya.</string>
    <string name="quads3">Mulailah dengan berdiri dengan kaki melebar lebih dari bahu dan pegang dumbbell secara vertikal di depan dada dengan kedua tangan. Pastikan bahwa kaki Anda berada pada posisi yang nyaman dan jari kaki menghadap ke luar sedikit. Selanjutnya, turunkan tubuh Anda ke bawah dengan melakukan squat, menjaga punggung tetap lurus dan lutut sejajar dengan arah jari kaki. Rasakan tekanan pada otot paha dan panggul saat Anda menurunkan badan, dan pastikan untuk menjaga keseimbangan dengan menekan tumit ke lantai saat kembali ke posisi berdiri. Latihan Goblet Squat Wide Stance ini memberikan stimulus tambahan pada otot-otot bagian dalam paha dan membantu meningkatkan fleksibilitas panggul. Gunakan dumbbell dengan beban yang sesuai, dan lakukan gerakan ini dengan kontrol untuk memaksimalkan manfaatnya.</string>
    <string name="chest3">Untuk memulai, aturlah bangku miring sekitar 45 derajat dan duduklah dengan nyaman di atasnya. Pegang dumbbell dengan kedua tangan, letakkan satu dumbbell di setiap tangan, dan angkat dumbbell tersebut ke tingkat bahu dengan telapak tangan menghadap ke depan. Pastikan bahu Anda menempel pada bangku dan lakukan gerakan menekan dumbbell ke atas dengan lengan lurus hingga kedua lengan hampir sepenuhnya lurus. Kontrol gerakan saat Anda menurunkan dumbbell kembali ke posisi awal untuk memaksimalkan kontraksi otot. Latihan dumbbell incline press ini tidak hanya memberikan tekanan pada otot dada bagian atas tetapi juga meningkatkan stabilitas bahu. Selalu pertahankan postur tubuh yang baik dan gunakan beban yang sesuai untuk tingkat kebugaran Anda guna mencapai hasil yang optimal.</string>
    <string name="shoulder1"> Duduk dengan tegak pada bangku yang kokoh dan pegang dumbbell di kedua tangan dengan sikap bahu selebar bahu. Pastikan siku berada pada sudut 90 derajat dan telapak tangan menghadap ke depan. Mulailah dengan membawa dumbbell ke tingkat bahu dengan siku membentuk sudut 90 derajat, lalu dorong dumbbell ke atas di atas kepala hingga kedua lengan hampir lurus. Pertahankan postur tubuh yang stabil dan kendalikan gerakan saat Anda kembali ke posisi awal. Latihan ini tidak hanya melibatkan otot-otot utama di bahu tetapi juga melibatkan inti tubuh untuk menjaga stabilitas. Pastikan untuk memilih beban yang sesuai dan fokus pada teknik yang benar untuk mengoptimalkan manfaat latihan ini.</string>
    <string name="shoulder3">Duduklah dengan tegak di atas bangku yang kokoh, dan pegang dumbbell di satu tangan sementara tangan yang lain tetap memegang sisi bangku untuk memberikan dukungan. Pastikan sikap tubuh tetap stabil dan bahu dalam posisi sejajar. Angkat dumbbell ke atas di atas kepala dengan lengan yang membentuk sudut 90 derajat, dan kembalikan dumbbell ke posisi awal dengan kontrol. Latihan ini melibatkan otot-otot deltoid, trisep, serta otot-otot inti yang bekerja keras untuk menjaga keseimbangan. Pilih beban yang sesuai dengan kemampuan Anda dan fokus pada kontrol gerakan untuk memaksimalkan efektivitas latihan ini.</string>
    <string name="chest1">Untuk melakukan dumbbell chest press, mulailah dengan memilih dua dumbbell yang sesuai dengan kemampuan Anda dan berbaring di atas flat bench. Dengan dumbbell di tangan, duduk di ujung bangku sehingga punggung dan kepala Anda mendukung sepanjang bangku. Pastikan kaki kokoh di lantai dan bahu, punggung, serta pantat dalam satu garis lurus. Pegang dumbbell dengan telapak tangan menghadap ke depan, lalu angkat dumbbell ke atas sehingga lengan lurus di atas bahu. Turunkan dumbbell perlahan ke samping tubuh hingga membentuk sudut 90 derajat pada siku, dan dorong kembali ke atas dengan kekuatan otot dada. Ulangi gerakan ini untuk mencapai jumlah repetisi yang diinginkan, sambil memastikan menjaga postur tubuh yang benar dan menghindari penggunaan beban yang terlalu berat. Penting untuk mengontrol gerakan dan berlatih dengan teknik yang benar untuk mencegah cedera.</string>
    <string name="title_activity_nav_bar">NavBar</string>
    <string name="title_home">Home</string>
    <string name="title_dashboard">Dashboard</string>
    <string name="title_notifications">Notifications</string>
    <string name="title_activity_navigation_bar">NavigationBar</string>
    <string name="add_task">Tambahkan Task Anda</string>
</resources>